
Basic Information

disp                            |    Display text or array                                              | done almost
display                         |    Display text or array (overloaded method)                          | ??
iscolumn                        |    Determine whether input is column vector                           | done
isempty                         |    Determine whether array is empty                                   | done
isequal                         |    Test arrays for equality                                           | done depends of all
isequaln                        |    Test arrays for equality, treating NaN values as equal             | done depends of all
isfinite                        |    Array elements that are finite                                     | done is_finite
isfloat                         |    Determine whether input is floating-point array                    | done
isinf                           |    Array elements that are infinite                                   | done is_inf
isinteger                       |    Determine whether input is integer array                           | done
islogical                       |    Determine whether input is logical array                           | done
ismatrix                        |    Determine whether input is matrix                                  | done
isnan                           |    Array elements that are NaN                                        | done is_nan
isnumeric                       |    Determine whether input is numeric array                           | done
isrow                           |    Determine whether input is row vector                              | done
isscalar                        |    Determine whether input is scalar                                  |
issparse                        |    Determine whether input is sparse                                  | done
isvector                        |    Determine whether input is vector                                  | done
length                          |    Length of vector or largest array dimension                        | done 
max                             |    Largest elements in array                                          | done but does not return position
min                             |    Smallest elements in array                                         | done but does not return position
ndims                           |    Number of array dimensions                                         | done
numel                           |    Number of elements in array or subscripted array expression        | done
size                            |    Array dimensions                                                   | done

Elementary Matrices and Arrays

blkdiag                         |    Construct block diagonal matrix from input arguments               | 
colon (:)                       |    Create vectors, array subscripting, and for-loop iterators         | done 
diag                            |    Diagonal matrices and diagonals of matrix                          | 
eye                             |    Identity matrix                                                    | done
freqspace                       |    Frequency spacing for frequency response                           | done freqspace1 freqspace2
ind2sub                         |    Subscripts from linear index                                       | done ?
linspace                        |    Generate linearly spaced vectors                                   | done 
logspace                        |    Generate logarithmically spaced vectors                            | done
ndgrid                          |    Rectangular grid in N-D space                                      | done
ones                            |    Create array of all ones                                           | 
rand                            |    Uniformly distributed pseudorandom numbers                         | 
randi                           |    Uniformly distributed pseudorandom integers                        | 
randn                           |    Normally distributed pseudorandom numbers                          | 
RandStream                      |    Random number stream                                               | ??
rng                             |    Control random number generation                                   |
sub2ind                         |    Convert subscripts to linear indices                               | done ?
zeros                           |    Create array of all zeros                                          | done
                                                                                                          
                                                                                                          
Array Operations                     See Linear Algebra and Elementary Math for other array operations.   
                                                                                                          
accumarray                      |    Construct array with accumulation                                  | 
arrayfun                        |    Apply function to each element of array                            | 
bsxfun                          |    Apply element-by-element binary operation to                       | done waiting for repmat
                                     two arrays with singleton expansion enabled                          
cast                            |    Cast variable to different data type                               | 
cross                           |    Vector cross product                                               | 
cumprod                         |    Cumulative product                                                 | 
cumsum                          |    Cumulative sum                                                     | 
dot                             |    Vector dot product                                                 | 
idivide                         |    Integer division with rounding option                              | 
kron                            |    Kronecker tensor product                                           | 
prod                            |    Product of array elements                                          | 
sum                             |    Sum of array elements                                              | done
surfnorm                        |    Compute and display 3-D surface normals                            | 
tril                            |    Lower triangular part of matrix                                    | done
triu                            |    Upper triangular part of matrix                                    | done
                                                                                                          
Array Manipulation                                                                                        
                                                                                                          
blkdiag                         |    Construct block diagonal matrix from input arguments               | 
cat                             |    Concatenate arrays along specified dimension                       | 
circshift                       |    Shift array circularly                                             | 
diag                            |    Diagonal matrices and diagonals of matrix                          | 
end                             |    Terminate block of code, or indicate last array index              | 
flipdim                         |    Flip array along specified dimension                               | 
fliplr                          |    Flip matrix left to right                                          | 
flipud                          |    Flip matrix up to down                                             | 
horzcat                         |    Concatenate arrays horizontally                                    | 
inline                          |    Construct inline object                                            | 
ipermute                        |    Inverse permute dimensions of N-D array                            | 
permute                         |    Rearrange dimensions of N-D array                                  | 
repmat                          |    Replicate and tile array                                           | 
reshape                         |    Reshape array                                                      | done
rot90                           |    Rotate matrix 90 degrees                                           | done
shiftdim                        |    Shift dimensions                                                   | 
sort                            |    Sort array elements in ascending or descending order               | 
sortrows                        |    Sort rows in ascending order                                       | 
squeeze                         |    Remove singleton dimensions                                        | 
vectorize                       |    Vectorize expression                                               | ??
vertcat                         |    Concatenate arrays vertically                                      | 
                                                                                                          
Specialized Matrices                                                                                      
compan                          |    Companion matrix                                                   | 
gallery                         |    Test matrices                                                      | partially done untested
hadamard                        |    Hadamard matrix                                                    | 
hankel                          |    Hankel matrix                                                      | 
hilb                            |    Hilbert matrix                                                     | done untested 
invhilb                         |    Inverse of Hilbert matrix                                          | 
magic                           |    Magic square                                                       | done untested
pascal                          |    Pascal matrix                                                      | done untested 
rosser                          |    Classic symmetric eigenvalue test problem                          | done untested 
toeplitz                        |    Toeplitz matrix                                                    | done untested 
vander                          |    Vandermonde matrix                                                 | done untested 
wilkinson                       |    Wilkinson's eigenvalue test matrix                                 | 